\chapter{Conclusão}

Após a realização deste trabalho, foi sobretudo importante refletir sobre a necessidade de um profissional se encontrar atento, atualizado e ativo na forma como efetua a gestão da sua carreira e como realiza o seu marketing pessoal.

Foi possível concluir que em Portugal existe uma enorme falta de profissionais na área das \gls{TI} face ao número elevado de vagas existentes. Apesar disso a realidade salarial em Portugal, continua a ser um dos fatores que mais contribui para esta situação, pois apesar de ser uma profissão bem paga face à realidade das outras profissões em território nacional, ainda se encontra bastante abaixo dos salários praticados em outras localizações europeias, como em Barcelona por exemplo.

Face à análise interna os alunos conseguiram encontrar gralhas, lacunas e melhorias nos seus \gls{CV}, perfis de LinkedIn e até mesmo nas suas aspirações.
Posto isto, o grupo realizou, individualmente, a sua análise interna, utilizando para isso a análise SWOT e elaborando um plano de ação que visa planear e transformar em objetivos as suas motivações e/ou necessidades. De forma a dar um primeiro passo na realização desse plano de ação, cada elemento do grupo demonstrou algumas práticas que realizou de forma a dar inicio na busca da realização desse mesmo plano. 

